@article{Grollier_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {22},
  Title = {La espintrónica imita al cerebro},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Julie Grollier and Damien Querlioz},
  Abstract = {En términos energéticos, el cerebro es mucho más eficiente que los ordenadores. ¿Cabe inspirarse en él para fabricar mejores dispositivos?},
  Keywords = {ELECTRÓNICA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@article{Wong_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {32},
  Title = {La diversificación de las aves},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Kate Wong},
  Abstract = {La diversidad de las aves modernas raya lo increíble. Un nuevo estudio matiza cómo alcanzaron supuestamente ese gran éxito evolutivo.},
  Keywords = {EVOLUCIÓN},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@article{Kwon_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {38},
  Title = {El trastorno de histeria en el siglo XXI},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Diana Kwon},
  Abstract = {Comienzan a esclarecerse las causas de esta misteriosa enfermedad, hoy llamada trastorno neurológico funcional, que desdibuja la frontera entre la psiquiatría y la neurología.},
  Keywords = {NEUROCIENCIA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@article{Klarreich_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {46},
  Title = {Más allá del último teorema de Fermat},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Erica Klarreich},
  Abstract = {Los matemáticos han averiguado cómo extender la correspondencia de Langlands, un misterioso puente que conecta dos continentes lejanos del mundo matemático.},
  Keywords = {MATEMÁTICAS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@article{Casañas_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {56},
  Title = {La conservación de la biodiversidad cultivada},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Francesc Casañas and Joan Simó and Joan Casals},
  Abstract = {En la actual era de globalización agroalimentaria, ¿qué papel deben desempeñar las variedades agrícolas tradicionales? ¿Qué estrategias permiten mantener y fomentar la biodiversidad de los cultivos mediterráneos?},
  Keywords = {AGRICULTURA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@article{Deb_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {64},
  Title = {Al rescate del arroz},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Debal Deb},
  Abstract = {Algunas variedades olvidadas de este cereal básico soportan bien las inundaciones, las sequías y otras adversidades. Pero recuperarlas constituye una empresa difícil.},
  Keywords = {CONSERVACIÓN},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@article{Hershberger_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {72},
  Title = {La pandemia que olvidamos},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Scott Hershberger},
  Abstract = {La gripe de 1918 acabó con la vida de millones de personas, pero luego desapareció de la memoria colectiva. ¿Ocurrirá lo mismo con la COVID-19?},
  Keywords = {SOCIOLOGÍA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@article{Gawrylewski_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {76},
  Title = {Microinstantáneas luminosas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Andrea Gawrylewski},
  Abstract = {Las micrografías ópticas obtenidas por científicos y aficionados revelan detalles asombrosos de la naturaleza.},
  Keywords = {CIENCIA EN IMÁGENES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {3},
  Title = {Cartas de los lectores: El éxito de homo sapiens},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CARTAS DE LOS LECTORES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.1,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {3},
  Title = {Cartas de los lectores: Humanos frente a máquinas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CARTAS DE LOS LECTORES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.2,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {4, 3},
  Title = {Los canales de El Niño},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.3,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {4},
  Title = {Vermes en la sangre},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.4,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {4},
  Title = {El volumen de las secuoyas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.5,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {4},
  Title = {Pistas sobre la regresión de las abejas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.6,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {4},
  Title = {Moléculas fotoexcitadas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.7,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {4},
  Title = {Erupciones explosivas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.8,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {4},
  Title = {ADN antiguo conservado en el suelo},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.9,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {4},
  Title = {El auge de las explosiones rápidas de radio},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.10,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {4},
  Title = {La ionosfera sobre África},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.11,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {4},
  Title = {Huellas de rinoceronte},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.12,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {4},
  Title = {La historia del plomo},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.13,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {14},
  Title = {Cinco siglos de inundaciones en Europa},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {PANORAMA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.14,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {16},
  Title = {El mayor mapa tridimensional del universo},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {PANORAMA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.15,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {21},
  Title = {Vacunas anti-COVID-19: Incertidumbres y transparencia},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {FORO CIENTÍFICO},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.16,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {52},
  Title = {Polémica vegetal},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {FILOSOFÍA DE LA CIENCIA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.17,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {54},
  Title = {Complementos alimenticios, interferón y COVID-19},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {PLANETA ALIMENTACIÓN},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.18,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {21},
  Title = {Conducir sin sacudidas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CURIOSIDADES DE LA FÍSICA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.19,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {88},
  Title = {La hipótesis de Riemann (II)},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {JUEGOS MATEMÁTICOS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.20,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {92},
  Title = {Un manual para asaltar los cielos},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {LIBROS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.21,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {92},
  Title = {La historia de la ciencia como historia del hacer científico},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {LIBROS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@letter{note_ENERO2021.22,
  Year = {2021},
  Volume = {ENERO},
  Number = {532},
  Pages = {96, 92},
  Title = {Hace 50, 100 y 150 años},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {HACE...},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_532__Enero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_532__Enero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_532__Enero_2021.txt}
}


@article{Ho_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {18},
  Title = {Supernovas extremas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Anna Y. Q. Ho},
  Abstract = {La mayoría de las estrellas mueren de formas predecibles, pero cada vez se conocen más supernovas extrañas que desafían las ideas tradicionales.},
  Keywords = {ASTRONOMÍA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@article{DiChristina_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {26},
  Title = {Las 10 técnicas emergentes más prometedoras del momento (2021)},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Mariette DiChristina and Bernard S. Meyerson and VV.AA.},
  Abstract = {Los expertos destacan los avances técnicos con mayor potencial para revolucionar la industria, la asistencia sanitaria y la sociedad.},
  Keywords = {INFORME ESPECIAL: INNOVACIÓN},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@article{Menczer_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {38},
  Title = {La economía de la atención},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Filippo Menczer and Thomas Hills},
  Abstract = {Comprender el modo en que los algoritmos y los manipuladores explotan nuestras vulnerabilidades cognitivas nos ayuda a defendernos.},
  Keywords = {REDES SOCIALES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@article{Plaza_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {52},
  Title = {El protagonista silencioso de la revolución digital},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Ignacio Mártil de la Plaza},
  Abstract = {El transistor de efecto campo constituye la base de toda la electrónica moderna. Concebido hace casi un siglo, su existencia y su compleja historia siguen siendo grandes desconocidas para el gran público.},
  Keywords = {HISTORIA DE LA ELECTRÓNICA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@article{Bruni_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {58},
  Title = {En busca de una fotosíntesis óptima},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {Renato Bruni},
  Abstract = {Mejorar la eficiencia del proceso fotosintético es una de las metas propuestas para aumentar el rendimiento agrícola en un planeta cada vez más poblado. Pero el camino está plagado de obstáculos.},
  Keywords = {BIOLOGÍA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@article{Musser_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {66},
  Title = {La paradoja más famosa de la física se acerca a su fin},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {George Musser},
  Abstract = {Varios trabajos recientes han demostrado que los agujeros negros pueden liberar información. El resultado parece resolver una paradoja propuesta hace cinco décadas por Stephen Hawking.},
  Keywords = {FÍSICA TEÓRICA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@article{Pride_2021,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {76},
  Title = {Los virus de nuestro cuerpo},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {David Pride},
  Abstract = {Billones de virus integran el viroma humano. Algunos son dañinos, pero otros podrían resultarnos beneficiosos si aprendemos a servirnos de ellos.},
  Keywords = {MEDICINA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {3},
  Title = {Cartas de los lectores: Vivir con alzhéimer},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CARTAS DE LOS LECTORES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.1,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {3},
  Title = {Cartas de los lectores: Visitantes interestelares},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {CARTAS DE LOS LECTORES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.2,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {4},
  Title = {Agua solar},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.3,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {4},
  Title = {Aneurisma en una placa},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.4,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {4},
  Title = {Tijeras de ADN},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.5,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {4},
  Title = {La visión infrarroja de las serpientes},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.6,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {4},
  Title = {Las patas autónomas de los arácnidos},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {APUNTES},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.7,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {8},
  Title = {Comienza a aclararse la misteriosa pérdida de olfato debida a la COVID-19},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {PANORAMA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.8,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {8},
  Title = {Inteligencia artificial y plegamiento de proteínas},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {PANORAMA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.9,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {8},
  Title = {¿Cómo influye la pérdida de hábitat en la extinción de especies?},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {PANORAMA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.10,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {46},
  Title = {Un mono aullador con leucismo},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {DE CERCA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.11,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {48},
  Title = {Galileo en tiempos de epidemia},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {HISTORIA DE LA CIENCIA},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.12,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {51},
  Title = {Frenemos la sexta extinción},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {FORO CIENTÍFICO},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.13,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {84},
  Title = {Cultivo de supercristales a gran velocidad: el ejemplo de la hoganita},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {TALLER Y LABORATORIO},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.14,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {48},
  Title = {La hipótesis de Riemann (III)},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {JUEGOS MATEMÁTICOS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.15,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {92},
  Title = {El contagio en un mundo hiperconectado},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {LIBROS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.16,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {92},
  Title = {El reciclaje no es como nos lo habían contado},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {LIBROS},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}


@letter{note_FEBRERO2021.17,
  Year = {2021},
  Volume = {FEBRERO},
  Number = {533},
  Pages = {96, 66, 26},
  Title = {Hace 50, 100 y 150 años},
  Journal = {Investigación y Ciencia (Scientific American)},
  Author = {},
  Keywords = {HACE...},
  File = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/N_533__Febrero_2021.pdf},
  Decade = {2020s},
  Filebase = {2020s/2021/N_533__Febrero_2021},
  Indexfile = {/home/fernando/.local/share/data/Mendeley Ltd./Mendeley Desktop/InveCien/pdfs/2020s/2021/indexpages/IndexP_N_533__Febrero_2021.txt}
}
